外國撚深夜放負

以前好撚憎呢個地方，遍地港豬港奴，生活又艱難。打算以後就離開一世唔撚番黎。

走之前無耐運動開始爆發，開始對呢個地方既人刮目相看。見到個種不割蓆、對手足不離不棄既團結，以前個種唸法開始動搖。

係外國生活，自己唔算好摺，算係有唔少唔同國家既Fd。比起同香港班老死打邊爐pac酒(唔記得點寫)講on9野、屌鳩班高官同毅進狗，同呢度既Fd出去玩比真係差咁D野...

係外國環境係好靚但冬天鬼咁死早就早落，每日做完野見到個天、得幾盞既街道都depress到想死，番到屋企都係netflix amazon。以前番工番六日係好大壓力，但收工之後係海旁、港島漫無目的咁行，個種感覺真係好令人懷念...

自己咁多年黎從來未感受到自己同呢個地方既Bonding有幾咁強，今日打開youtube見到呢條片真係忍唔撚到喊左出黎，照鏡見到自己對眼紅到好似流血一樣...真係好撚掛住呢個地方

共勉之

劈

有咩慘得過去到海外仲要好大壓力做野（我）
btw香港需要我地呢啲海外撚係海外幫手

我都好撚大壓力

你岩，我地土生土長都唔幫邊個會幫

做邊行呀？

research

you?

加油
Research 係好撚燒腦
不過睇你係鍾意諗野嘅人
做其他工悶死你

讀書
少啲野煩

我個town D香港FD話呢邊讀書都好大壓力(歐洲某大國)

德國?

入黎幫手推
［行動Po］一月十九 天下制裁大遊行 大家幫手推

ching邊個國家

唔講啦

*係外國環境係好靚但冬天鬼咁死早就日落，每日做完野見到個天、得幾盞燈既街道都depress到想死，番到屋企都係netflix amazon。以前番工番六日係好大壓力，但收工之後係海旁、港島漫無目的咁行，個種感覺真係好令人懷念..

歐洲定邊

係

我都係歐洲做緊野...好悶

夏天仲好，起碼夜晚食完飯仲可以河邊海邊行下散下心，冬天真係好壓抑

冬天淨係去飲野同返去煮野仲要晨咁早就天黑

堂都未落就黑晒天

咩國家

有時間既話就睇多d書做下gym,我自己就麻煩d禮拜六要留黎睇paper...

身心都健康d

係外國住左2年半, 出街(唔計有目的性既買野/文件政府野), 出街次數兩隻手數得曬 :(

住鄉下地方/大城市？

GDANSK
唔算鄉下地方
係波蘭計, 算大城市

BTW, 如果你讀書都還算好, 有同學
我做野就真係.....

印象中波蘭人都算ok nice, 但我個陣係第二個國家exchange識，係波蘭埋堆就好似真係有d難（但d女真係好正）

係NICE係OKAY
但我唔係讀書果班....所以唔會有同學
做野既同事大部份都係28-40歲, 有家室, 唔會同你SOCIAL

meetup/facebool group/couchsurfing 會唔會有expat活動join下

GDANSK幾靚下
我係英國住緊個TOWN上年被選為英國最閪城市頭十，威

樓主我明你講咩
當年16年好心淡走左
雖然宜家生活好左，但就係無屋企既感覺

但係當初點解會揀去波蘭，聽講人工都麻麻地

番緊工

有女朋友同居 (但關係一般.....成日冷戰), 冇可能出去做呢D野

住邊頭？某d國家大城市聽講都算ok

還可...但成日都陰陰暗暗, 又濕又凍

英國最閪城市頭十

人工麻麻地, YES
但換到既生活水平好好多
起碼而家我AFFORD到買左塊地, 起緊樓, 有架新車, 租靚APT
係HK, 做20-40年都冇可能

我想番屋企係外國（夠大），出街係香港（夠高density)

英國一星期見到一日太陽就好好了
我都係同另一半有D問題，有時覺得無咩人可以講

過億身家既時候, 應該可以咁

呢邊一樣.......

住大城市既衛星town

同另一半一齊2年半, 但係好多問題, 生活上既問題, 大家基本上零交流

我黎緊間新屋就係

明明都唔算無朋友...
但梗係唔會好似香港咁
放工D野都閂哂，結果又係屈係屋企
香港唔開心放工都有得食下好西

英國人本身都有d難頂（印象中蘇格蘭人/北愛nice d?)

HK其實我都係冇乜FD, 不過HK真係可以隨時落街食餐好, 呢邊要簡岩日子去超市/街市搵靚料去自己煮

點難頂法

咁你又大獲D，最少我未到零交流.....
日對夜對，如果唔夾真係好慘
I KNOW THAT FEEL

唉....但一齊又有隻狗又有隻貓...
應該唔會有咩改變, 最少一年內

所以我都打算最多留十年

真，之前住過SCOTLAND係友善D
我唔係好鍾意英國人D口不對心
把口好好聽，實際係屌鳩你

又係要揸車先出到街

比較串

冇乜問題其實...渣車舒服, 唔鐘意坐巴士/電車/行路

大部份都係?

我呢頭興單車，踩半個鐘出到

咁點繼續落去

呢邊都有, 但一年得3-4個月踩到 (可能更少)
基本上, 落大雨唔洗踩, 太凍又唔洗踩

有咩點....都係咁...

後生好d，但中老個堆印象真係唔太好

我都係番工 外國悶冇咩野做 唔似得香港 多野玩

波蘭咁誇張？我以為北歐先係咁

咁到到都係...呢邊D老人家....好多都係好PK

番工都好悶

GDANSK同北歐距離好近.....你當北歐就OK

(波中/波南都唔係咁)

如果講英國，我覺得後生無家室真係好惡頂，只係適合我呢d退休能成家人一齊，好d。我d細路都6、9歲過黎，e加大學grad埋都中2黐屋企，可想而知。大家努力，明白你地難處！住西南海邊！

去過德國某d地方算ok,有個啊伯見我同超市職員溝通唔到全幫我翻譯

Sameee

*主動幫我

睇人, 呢邊好多似老賣老

有機會大家番香港啦 香港需要大家

不過in general好過香港班廢老

好大機會會，不過唔會咁快

真係數兩個極端黎，香港同父母太close好唔舒服，呢邊無家室又係好難頂

難D, 冇乜必要都唔會

都係既

我都係17年GRAD, 不過1GRAD就走 (5月幾), 畢業禮都冇去

well, 到到都有, 係亞洲discrimnation更多

你係白人咪唔會

係
不過都可以學下佢哋講嘢

完SEM前 5月頭有袍去同中同, 大學PROF/lecturer, 一個大學同學影相
冇同屋企人影

睇你遇到咩人啦, 波蘭呢邊冇乜問題

I mean白人係亞洲

睇你點DEFINE
白人係亞洲->有特權, BY definition計都係discrimation

倫敦jj agger

倫敦好d掛，起碼你去city center叫有d 光，我呢邊真係黑到頂唔順

係好少少, 不過都係好掛住成班fd 同聲同氣

*anyway（屌心情太撚差係咁打錯字）

呢樣真係無辧法，只可以間唔中同佢地whatsapp吹下水

師兄講得好啱
自己一個係外國讀書
雖然生活都算豐富
但始終爭咁啲嘢
好掛住香港

巴打近邊頭

加州

美國住係點，我歐洲住個頭連商場都無個，得堆19地鋪

睇邊度啦
我住洛杉磯 都算多嘢玩 華人community又大 隨時可以食到中餐/港式嘢 平時會同local一齊睇籃球/美式足球
但其他中部城市應該同歐洲一樣 悶悶地無咩嘢玩

你地同屋企人D關係都真係幾好...

但歐洲人（尤其北歐德國）難相處過美國人好多...

同老豆其實麻麻，基本上以前講親野都係閙交

呢家野>>>人文學科研究抵唔住institutionalised racism / cultural discrimination<<<排得前既大學會西利d，有機會可以試下搵d排無拱前既大學會好dd但係就死穴尼既，你有point咬到佢就趴街勒。
我經驗係：退左休過來，讀一d無香港人會比錢讀既科，讀完master，寫個research summary比個professor問佢收唔收PhD，掉那星，我雖然唔係好成績，都叫做undergrad 2:1； MA merit，佢兩個月後覆我，話唔記得我封email，又話收唔到我，再話我成績讀PhD好Mun水...搞到我無能晒引。後來，林住過日神啫，轉搵間低排名d讀。搵到有supervisor勒，到舊u拿academic reference，搵兩個囡囡，兩個都幫手，但老d戈個加多句：你d成績響UK應該好難有PhD肯收...你洗唔洗拱講呀，佢reject左我我會明啦，搞到我無引左幾個月。...最後未收左開左波囉！努力，巴打！送中我都想返HK衝架，隻乸唔比炸！

同你地傾完真係好過d多謝各位巴絲

形容下？

我反而宜家係韓國返緊工想攞咗永住權之後去歐美發展喎
首爾生活節奏同香港差唔多
生活方便程度又一樣
24小時各種外賣哩點救咗我哩啲摺撚
雖然韓國國內旅行都好多地方去可以Healing一下
但之前去北歐旅行過反而想過個種悠閒啲無咁多嘢嘅生活
可能因為我本身係韓國香港都係一年只見一兩次朋友

why do u think so?

我都係Russell Group折磨出黎，你會發覺佢地幫你打好既底會好有幫助的！

女人有好多

韓國我都好響往！
e+會唔會好多支那人？

悠閒係好，但係極短日照時間真係會好depress（其實我連悠閒都唔算，歐洲某d位仲高壓過香港）

其實, THESIS DEFENSE好正常會比人challenge

拎完passport先
好多國家永居權 (如果你之後離開超過一定時間), 會永居權都冇埋

唔知韓國永居權係點

睇你番咩工, IT工好hea
日照時間, 如果簡南歐會好d

北歐人真係可以一大班人食飯，佢地係可以一句聲都唔出，德國人好d但都係要好耐時間先破到冰

可惜我唔係，同埋我撈個飯西歐好南歐太多

斯拉夫人或者南歐既都冇乜問題 (如果你指呢方面SOCIAL計)

韓國其實社會福利哩幾年改善咗好多幾好住
之前係好多強國人嚟因為隨便搵份工畀一萬佢已經多過係中國搵工
但宜家簽證制度提高咗難度嚟保護國民就業
所以少咗好多強國人嚟（姐係唔畀佢哋頂爛市）
反而多咗東南亞人
宜家強國人過嚟的話多數都係朝鮮族

西歐正常計都會好D (收入計)

你冇放citation?

會唔會係因為你工種問題所以先會有個啲高壓位？
介唔介意分享下東歐有咩辛苦位

呢樣真，我係香港住hall個陣best fd就係斯洛伐克人，可能遲d有時間take language course會識到多d呢類fd

我係西歐，做research老細要求高過hk好多，乜野都要好熟好快

韓國攞到永居權就係永久性永遠唔會失去（當然唔計你作奸犯科）
攞完永居權連續住三年就可以入藉
永居權同入藉最大嘅分別係有無投票權同問銀行借錢個陣永居權者要有韓國藉擔保人
但永居權者長期係外國生活的話就要KEEP住每兩年有兩次入境記錄（唔太記得確實）
如果唔係過咗三年之後你再入境韓國個陣就要再去active返個永居權身份

可能通常人哋覺得北歐人嘅冷漠對我嚟講舒服嘅人際距離
丹麥/瑞典都唔錯呀

唔係呢件事我應該都唔會唸番去

I see. 睇錯sorry
咁以你所知德國係唔係所有工種去到senior啲位都係咁
定只係research咁高壓

呢邊係幾支VODKA之後既事

人工低辛苦?

呢邊都要好多RESEARCH同DATA PROOF

睇你點define establish

好過呢邊...

senior唔知，但前roommate做tech野可以係朝九晚九

有冇心得點破冰

fresh grad

咁係首都圈哩啲相對多外來人口定居嘅地方會唔會話好一啲？
我咁啱係丹麥/瑞典都係住Hotel無咩機會真係同人傾話
反而挪威芬蘭住AirBnB個陣啲host都幾好傾個距離幾適當
我就覺得普遍北歐人都係咁

LOL, 咁慘? 呢邊冇可能

我係連約佢地出黎都約唔到...（我呢邊壓力大，私人時間唔係話多香港好多，所以通常佢地自己已經有plan...)

唔知係唔係因為係外國人所以比人恰

中意旅遊/對得遊客多既人普遍係好d

咁真係見唔到陽光
我宜家朝十晚七都已經覺得平日好少機會見到陽光（首爾冬天日照都係短過香港，平均七點天光五點半天黑）

NO IDEA, 我呢邊正常計係每日8HR, 要係OFFICE既時間係10-1530
通常我番11-1630

屌我搬去波蘭喇

咁樣其實對我嚟講已經好足夠
但我明始終都要住落先知實際情況
我初初嚟韓國都估唔到哩到比想像中啱我住
（雖然部分原因係男人+外國人係韓國係一個優惠比較多嘅身份）

有阿拉伯fd挪威讀書2點就日落，睇佢就死咁款

咁樣到時真係去的話就由首都圈開始試
咁樣其實對我嚟講幾好
有種唔會影響大家嘅feel

哩個先係我對歐洲嘅印象
工時短私人時間多

唔係間間波蘭公司都係咁
大公司/非IT通常會CHUR足你8HR

又到鋪頭/其他服務野好早收

有錢自然有Priv

你有兩個以上既圈子is ok，但要create個圈子真係好難...

btw Copenhagen聽講算係咁，加埋南德國北瑞典，放假都容易揾地方玩

兩點就日落我可能會只想留係屋企
唉
出咗社會無得好似讀書個陣多機會exchange唔同地方體驗定睇大約啱唔啱自己先
旅行又唔係下下可以去個幾兩個月

我有無數次比人當係初中學生既經驗

歐洲其他未必好，請假真係好，roommate岩岩放完一個月大假番自己國家

咁都預咗嘅始終對待外國人特別ASIAN宜家世界主流係好似歐洲咁先係正常
彩數係指本身公司/生活圈多唔多外國人？

or1 2個好close既fd

鐘意既, 放曬D假都可以 (2個月)
或者放NON PAID 半年一年

韓國其實差唔多
唔係旅遊區的話其實除咗餐廳好多地方都係你放工佢放工你放假佢放假
收工前半個鐘直情唔做人生意因為準備緊放工一搭正就拉閘

學緊，
但真係唔係好做到朋友，唔知邊句真

大家差唔多
雖然未去到你個地步，但都無咩選擇

的確
同哥本哈根哩個城市本身個陣第一次去畀我嘅感覺已經係stunning
但根據初步了解丹麥係難去過瑞典幾多下

但要我番去捱，打份工儲首期
我又唔知做唔做到

對我嚟講打工生活最重要就係哩點
韓國哩邊唔興放大假
三、四日已經叫長假

睇下漢堡都ok 北德人同北歐人文化差唔多

放工完全天黑會有種我又無咗一日私人時間嘅感覺
放工個陣重有一兩個鐘日照係最好我覺得

撚知你邊個咩

好似以前中小學放學咁

好彩我份人有一兩個人得閒聯絡下就OK
咁樣算唔算相對適合係個邊

家下太多野忙, 新屋, 居留權, ETC ETC
冇時間諗/做其他野

所以我暫時都係主力留意瑞典嘅機會
best scenario就係攞完韓國永住權無耐就有機會過去

但聽你講德國職場文化好似有啲唔太歐洲

唔知係咪startup先係咁，不過要揾工startup會比較易

係
當地人土生土長嘅人

德國職場立化好唔一樣...同其他歐洲國家比

I see
始終都係要去到先知
去之前總係會不自覺美化好多嘢

Ok香港革命軍預埋你
等你返黎

有係跨國公司做既fd就幾“歐洲”，同埋德國本身語言問題大過北歐，所以可能揾工都會比較大局限

但之前睇survey明明德國係歐洲平均工時最短

嘗試做d外國巴絲先做到既解負

我有心理準備去到人環境要學人哋語言嘅
但我係要知道我真係要過去我先會真係開始有心講
韓國我嚟之前都係只係學咗基本發音同最基本嘅句子結構就過嚟
真係學主要係靠同朋友鳩噏OR睇電視/學校上堂聽返嚟
所以講敬語好弱
咁都搵到工其實好好彩

Sorry
咁真係幾嚴重
希望巴打早日走出陰影唔再有PTSD

有fd德文好好，但揾工都係差咁d

的確
我都覺有時唔係咁嘅話好多嘢可能走唔出第一步
由初初過嚟讀書到今日入到哩間公司做嘢成個過程都係意想不到

impossible, 要短一定係北歐短, 特別係FL或NO

明… 香港係好嘈好逼人d霓虹燈係好多好煩好亂， 但係喺外國果種一早天黑，周圍寂靜無聲，人都唔多個嘅感覺真係好令人depress，會令人好掛住香港嘅嘈雜，睇住你果條電車片我突然覺得呢d噪音好好聽…

利申：移民接近十年， 只係有能力返過香港一次每個冬天都會週期性depress

佢係搵德國第一份工個陣係咁？
我覺去到新環境搵第一份工普遍都係會咁

搵到第一份工, 定居左之後就自然有HR CONTACT你去第二份工

maybe，但佢岩岩先揾到無耐

可能我住london會好d...

以前番工番六日係好大壓力，但收工之後係海旁、港島漫無目的咁行，個種感覺真係好令人懷念...

壓力仲係度

樓豬係美帝國？

有冇外國朋友？

東岸小城市揮手

no

無病呻吟
我同你調轉呀不如

係呢邊係會谷到病的

英國海邊城市，讀緊master say 個hi~

歐洲聽落好似depress過美國好多

利申：美國中部

出得走既你就要完全放得低香港依個地方

天氣都有好大影響，唔係南歐既話，好多地方都係成日天陰陰同落雨，唔似得美國，尤其係加州

Wales

我個department 多中國人

美國可以打槍

瓦努阿圖共和國（應該）

你地仲可以幫到香港嫁 國際戰線呀

Ching幾大？我由到大都畀我其中一個家姐感染 搞到我都好想喺外國落地生根
我依家唔大 廿歲都未到 但自己都儲過錢同外國玩 仲要租啲有廚房嘅Airbnb 煮下嘢食 買個gym week pass 行下博物館 周圍坐下就一日 就去住兩三個禮拜

我知去玩同去做嘢係好唔同
去到又唔覺得融入唔到 同啲路人都有兩句

當然我都好鍾意香港哎呀講到唔係好識講

我都係Wales Cardiff 定Swansea 先？

多倫多， 已經算係比較熱鬧dd，過左幾年算係習慣左， 不過呢種感覺都係間中會突襲，有時落吓downtown感受吓周街有人嘅感覺舒服d

睇到好羨慕 好想體驗下美國生活

香港撚睇到好撚羨慕

好慘
希望你而家好返D

已經算好 我德州真係悶到抽筋

有冇朋友同你周圍玩 易唔易識到另一半

my work, no

same feeling啊完全
啱啱翻黎英國 dklm又咁早天黑😂
好掛住12月喺香港放假既時候喪睇維港 搭小輪 😭

近25

去生活真係差好遠

Toronto都難番香港？

有咩慘過Asian 唔多個, 同外國人總係好似有d隔膜

zgadzam się

我以前都好似上面巴打都咁諗，周圍去旅行不知幾享受
之後我去左英國讀書，第一晚unpack左行李靜落黎個下
忽然之間就好sad好寂寞
我以為呢個感覺唔會發生係我身上，但長期生活真係好唔同
加上個陣啱啱分手，頹左大半年先想見返人，已經錯過左fresher識人既時機
之後終於明d人點解要返教會識人

宜家返左香港做左幾年野，但成日心思思想去外國做野再闖過

我同強國人隔膜大過好多鬼